\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}
\usepackage{ProfCollege}
\usepackage[tp]{tmbasev3} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !
\usepackage{postit}


%\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
%\graphicspath{{C:/Users/Thomas/latex nas/images/}} %chemin du fichier image
\graphicspath{{/home/thomas/Documents/LATEX nas/Forge/term-tex/Images/}} %chemin du fichier image


\matierechap{pc} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{2} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{1} %compteur de chapitre
\author{Introduction}

\begin{document}


\chapter{Rénovation}

\begin{objectifs}{}
Réfléchir quant à une problématique réelle. 
\end{objectifs}
\vspace{0.5cm}

Vous êtes en charge de la rénovation d'un appartement situé dans un immeuble de Saint Etienne. Cet immeuble est caractéristique des anciennes constructions : des plafonds très hauts, des planchers en bois magnifiques. \\
Le couple qui vous engage pour cette rénovation vous a dressé un cahier des charges de la rénovation et un des points principaux concerne l'acoustique : en effet, ils entendent absolument tout de ce qu'il se passe chez leurs voisins du dessus. En particulier, le jeune enfant du couple du dessus passe son temps à faire tomber des objets sur le parquet, ce qui provoque des bruits désagréables.

\begin{center}
\includegraphics[scale=1]{acoustique/parquet} \vspace{0.1cm}

{\scriptsize Illustration générée avec IA}
\end{center}

\vspace{0.5cm}


\textbf{Chercher} la couleur du cuivre métallique :  \pointilles[5cm]


\problematique{Quelles solutions techniques pour répondre aux demandes du cahier des charges ?}
L'objectif de cette activité est de réfléchir à des solutions réelles et de tester la pertinence des choix effectués. 

\vspace{0.2cm}


\begin{enumerate}
\item \textbf{Choisir} parmi les propositions suivantes celle(s) qui vous paraissent correctes :
\begin{itemize}
\item[$\Box$] Le parquet du dessus laisse passer les sons;
\item[$\Box$] On ne peut pas empêcher les sons liés aux chocs (comme un objet qui tombe) d'être transmis;
\item[$\Box$] L'isolation acoustique aurait du être prévue dès la construction de l'immeuble, on ne peut plus rien y faire;
\item[$\Box$] On peut améliorer l'isolation acoustique en rajoutant des couches de matériaux;
\item[$\Box$] Autre idée ou suggestion : ........................................................
\end{itemize}
\item D'après vos connaissances techniques liées à votre formation - \textbf{donner} quelques solutions pour réaliser une isolation phonique (ou acoustique). \Lignespointilles{7}
\item \textbf{Proposer} une idée - pouvant être testée en classe - pour isoler l'appartement présenté en première page.
\Lignespointilles{6}

\item \textbf{Proposer} un protocole expérimental permettant de vérifier votre idée.  \Lignespointilles{6}

\end{enumerate}
%{Je propose une démarche, une expérience et je fais valider : \Lignespointilles{4}
%Je fais un schéma de l'expérience :
%\vspace{4cm}
%
%
%Conclusion après expérience : \Lignespointilles{3}


\newpage


\end{document}